港大教授：全民檢測浪費公帑

節錄

港大教授：全民檢測浪費公帑

■再有專家質疑全民檢測成效；圖為財經事務及庫務局局長許正宇昨視察檢測中心。

【本報訊】全民檢測計劃成效受專家質疑。香港大學公共衞生學院教授高本恩接受電視節目「清心直說」訪問時表明，自己未參與全民檢測，質疑計劃花費巨額公帑，不合成本效益，相信不少市民也認為計劃浪費公帑，又或涉及政治原因而不參加。對於特首林鄭月娥早前批評「所謂專家醫生」抹黑計劃，高指很奇怪竟有政府官員聲稱不應考慮計劃的成本效益，強調政府的基本責任是要確保公帑用得其所，計算成本效益，善用公帑。

相關新聞：港研開關 旅遊氣泡無台灣 與11國商討 日本泰國最積極

奇怪官員稱毋須計成本效益

高本恩指自己未參與檢測，因不肯定計劃動用巨額公帑，結果只找到很少確診個案，是明智地動用公帑，但亦不排除會改變主意。他指，全民檢測找到的確診個案中，除小部份人沒有病徵，部份人其實之前已有病徵，惟求診時醫生出現失誤，沒安排檢測，才於計劃中被發現，反映有其他途徑可找出這類個案。而一些已康復的病人再檢測，更不應計算在內，顯示全民檢測並無於社區找出大量隱形病人。

對於只有逾100萬人參與，高本恩形容香港人最聰明，清楚花費數百元成本檢測，但發現陽性比率非常低，是浪費公帑及時間，所以不參加。雖然政府指中央政府將負責檢測費用，但政府沒公開成本細節，納稅人或要承擔開支。

相關新聞：健康碼或成出遊通行證

。。。。。。。。。高本恩表明，很奇怪其中一名政府官員竟然聲稱不應考慮計劃成本效益，強調作為一個負責的政府，應確保公帑用得其所。

高解釋，若每次檢測成本僅需一元，全部人做檢測也沒問題，但武肺病毒檢測非常昂貴，為數百萬人檢測涉及巨額公帑，本港醫療體系資源緊絀，應將資源投放其他地方。

他強調，為高危人士定期做檢測才有價值，現時仍未為安老院舍員工甚至院友進行恒常檢測；而懲教中心及收押所也有確診個案，囚犯及職員也應接受定期檢測，才能確診這些場所不會爆疫。

基本法乜鳩量入為出

專..食...啦

基本法107條有關公共財政量入為出嘅原則已經被地位超然嘅特首否定咗架喇

女人根本冇理財觀念